【真心】有無人想象到如果無大陸阻住曬 香港可以發展到幾癲

本來係東方之珠、四小龍、國際金融中心，得天獨厚，人既文化知識水平又高
英國留低三權分立、法律人權觀念、以及起左一堆好有用既基建（機場等）
又有ICAC保持廉潔氛圍，利益輸送都唔敢太張揚

你只有唔好太敗家，跟住呢套英國幫你打下既基座，已經可以喺各方面喺國際名列前茅
何況以香港人能力，一定可以食住個勢更進一步。

首先係真普選，如果無大陸比膽港府，以香港人既文化知識水平唔難取得共識，真普選肯定會過。呢個一過，票源喺市民，而家8成問題都會消失，例如：
比十萬個膽政府都唔敢起人工島
民生福利（醫療、全民退保、最高工時）個d唔比人放侍產假既7頭第一個比人收皮
cut 150連帶一系列問題解決（房屋、醫療、社會）
數唔曬

經濟同以上軟實力一向都係互相反饋，呢d做好左，經濟上會反映到出黎

福利上甚至可以追上歐美

總結：英國留落既世界級基礎+香港人本身智慧能力 = 前途無可限量

如果有如果

可惜沒如果

中國人真係害蟲黎

大中華情意結直頭係癌症

仲有機會

禮拜日上街抗爭 攞番屬於我地嘅野！

新加坡會收皮

海水化淡
台積電香港設廠
Apple/google data center

唉

無英國就無香港。

yes

如果呢2個字

成也位置
敗也位置

多謝司徒華同泛民啦

垃圾中國人小農dna
到最後都係搞唔起嫁啦
不過點都會好過依家既

世界城市
多元種族

大中華統一餘毒害左中國人幾百年

同意..
香港人保守計
起碼有一半都無作為公民應有嘅思維
奴性嘅野無三代都幾難洗得走

支共唔畀香港發圍,港共就保住地產黨,平民想租間舖搏下發圍都唔得,租貴到只有連鎖畀得起,搞到學生只會揀鐵飯碗科目

大香港國 Great Hong Kong

淨係投票都少人投啦 (雖然成個亞洲都係咁)
廢老淨係睇CCTVB 以為獨立係咩罪大惡極既野

之前有位巴打比喻得幾好
只要香港呢架艇仔仲係連住中國呢架大船
無論架大船係行定停定沉 架艇仔都係仆硬街

不如你話當年比日本統治味仲好

同埋好多香港人睇野唔睇全局
批評/讚 一件事都係睇面個浸
口講反共, 但係投民建聯嘅人大撚把.

咁全世界比英國殖民啦好未？

認真諗下
至少民生方面會好好多
無咗每日150
大家無咁逼
後生仔輪候公屋都快好多
政府花多啲錢落教育、醫療
老幼都可以受惠
而唔係猛咁起大白象益中國或者做守財奴

香港欠缺可以搵到錢嘅天然資源
但有靈活聰明嘅人才
香港有創作力嘅叻人好多
配合香港極自由嘅創作環境、資訊流通
同位處東亞中心嘅地利優勢
真係發展下科技、創意等等行業(唔係依家扮搞科技創意，其實係搞地產項目)
係絕對有得做

你睇下香港創作環境咁差、地方咁細
各方面都俾中國廢晒武功
一樣出到威名去到日本、台灣嘅漫畫家、小說家、動畫製作人等等
更加唔好講以前威震世界嘅港產片
前排《明日戰記》段預告一出
好多人都驚訝香港有班底整電腦特技可以咁勁
其實一直都有
只係目前香港養呢班人唔起
要去中國開工先搵到錢養家

好多人覺得香港只得炒賣
但其實係社會環境令到呢個地方只有炒賣
香港人能力絕對唔止識炒炒賣賣

屌 ，學上面話濟要好野不如比日本殖仲好

狗改不了吃屎
DNA改唔到
一鳩樣

講得好好，完美補充我講既野

諗起八達通

如果.

食水呢

又打J 哂時間唉唉唉 on撚9

比中國侵略左咁耐都只係衰到咁樣， 你話呢

中國幾時鎖左國無做買賣，點解我唔知

不如話有香港人賣港

發展高新科技產業取代傳統工業

香港將來點都好
曾俊華都講過
一定要搞海水化淡
事實上東江水都開始唔夠廣東省嘅人用
仲點供應咁多俾香港
長遠嚟講都係要起
但可能要香港完全赤化之後
政府先夠膽起

支那認真真係世界毒瘤
根本世界唔應該再容納呢種垃圾國家

呢個真係奇蹟嚟
明明中國花咗咁多功夫想陰乾香港
搞咁多複製品
又乜乜區又物物區
但全部都失敗
搞到要插埋個大陸佬入港交所揸莊
最後仲要玩深港通同滬港通
直接將個股市駁入香港搶錢
但都仲未搞得死香港
依家又搞人工島再諗計搶

呢個都係其中一樣

我淨係知近排冇國家隊幫手
恆指就跌到25000
QQ就跌到兩百幾
冇大陸人炒樓啲樓價又10% 10%咁跌

呀爺求你唔好唔幫香港啦

我哋知錯㗎喇
唔講獨喇 唔反共喇
個市上返32000就得㗎喇

呢d如果就係最能夠解釋點解要反支共

統一冇問題
如果個個修養都日本仔咁
仲要13億人一早玩哂

可惜d中國人既修養....

食緊中國魚蛋
無計架啦

個時香港教育 醫療 it發展 都係亞洲最top

話攞就攞到咩
政府咪又喺隻眼開隻眼閉

其實好灰
香港有料嘅人有好多
但見到政府攪咩創意、咩科技
都係得浸皮
內裏都係地產項目同分餅仔遊戲
背後繼續都係靠炒賣主導
有啲人心灰意冷
一係去中國發展
一係去台灣發展
再勁啲走去日本或者歐美
唔少人都闖到自己一片天
見到係既喜亦悲

間間茶餐廳部部電視機都長開播住ＴＶＢ
位位中國人個個移左民都長期支持共產黨

都要出黎既

亞洲只輸被日本，遠遠拋離新加坡

司徒華我屌你老母

不守契約
強調搶掠
崇尚力量主義
係點都戒唔甩嘅懷習慣
搞到個個都是非不分
因為個社會唔重視真假是非對錯
只需要耍無賴夠徹底
就係嬴家
咁樣點會唔乜都係假貨？
產品係假、歷史係假、建築係假、文化係假
只有騙子係真

睇下最鍾意收聖誕卡嘅廢老青就知
佢咁鍾意做中國人
最近都出咗篇文鬧中國人呢啲習性

逆子巴睇得好透徹

挑 而家英國都瀨中國鞋啦

國粹派

無大陸直頭無晒現時既問題添啦

但香港無好嘅領袖有好嘅vision 產業一直單一化

其實唔洗話會發展得幾好幾好
起碼唔會好似依家香港咁各項倒退
Keep到個水平係亞洲點都頭三城市

又係小農DNA，仲要信到十足十，自己睇唔起自己

大陸係世界上80%問題之源

好多人仲未接受現實，香港已經玩撚完左，死撚左，除非第三次世界大戰或者外星人入侵，獨立邊有可能，認命把啦，香港人比大陸當狗咁撚咋

下
依家服務業未幾好 個個劉德華
譚仔又多班專業人士

工作緣故
接觸中國人比較多
老嫩美醜富貧官民都接觸過好多
總結目前對佢哋嘅認知
只有「無賴」二字

香港係汽車變摩托

當年全亞洲最大伊莉沙白醫院，日本仔都要來學野

佢擺明引人屌就唔好認真啦

企撚開啦

有修養既中國人係文革/64死曬

死能硬 畀連登仔管治香港

其實無鬼頭管香港都收大半皮啦
靠華人/支人渣旗咪搞到而家咁

仲好過俾支那管

97前仲有晶片工業

又係呢條五毛

唔會 連登仔仇富，仇女，仇mk 剩係識幫㗎仔含能

唔止阻住晒...

支那狗又贏啦

唔想個post focus hk vs china，而係香港本身個潛力有幾咁驚人

電子工程業有高錕光環
funding 會好多 其實之前都有超遠程wifi技術係香港研發左 但係因為科學園唔續租依家唔見左

金融自主 唔洗俾紅色資金洗

海水化淡 食品入口來源增加

機場改善工程

生物科技拎藥廠牌同配套做好D 等香港好似HKU自主研發D疫苗可以自己係香港造
唔洗賣patent去中國

唔見哂D大媽 生活好舒服

支那癌

掃諸極端

愈睇愈傷心，愈諗愈想喊
大陸我屌你老母啦

無大陸阻住->香港發展得癲->香港人出到去威->個個想攞香港護照->全世界嘅人才移民來香港+香港人才唔會移民，留係香港讀書做嘢->香港發展得更癲

有大陸阻住->眼紅香港好過大陸->搞衰香港

破產死啦柒頭

講到英撚咁好
點解唔比埋民主香港

咪又係幫李生打工

真正嘅肥仔永遠減唔到肥

人既文化知識水平又高
唔覺 你行一轉公屋 班公屋撚有文化
再望下堆港豬咁鐘意排隊成粒鐘打卡食垃圾

中国。留意番

True

如果無母語教學， 加上政府大力推廣英文，香港一定仲有得同新加坡鬥

香港就算方方面都被人搞死
關係到錢都唔會死

當年矽港中藥港咪又係自己阻自己

以前唔母語教學咪又係柒

呢個post好多五毛

真係好撚勁

仲有香港人睇利益睇得太重，出現太多好似張宇人d仆街出嚟，賺要賺到你最盡，搾要搾乾搾淨，令成個社會完全失去團結精神，就算一般打工仔講到返工賺錢，遇到有咩社會大事天災人禍，就不了，完全無圑結面對嘅精神，外國人比較睇重團隊精神，你睇下佢地嘅工會就知道，但無可厚非香港人嘅個人能力係好勁，講打拼無咩國家夠香港嚟，睇下OT工時就知，香港今時今日嘅成就真係靠大家每分努力得到，但終歸個人能力有限，香港人如果肯團結一齊，我相信香港會仲厲害

推

如果回歸俾台灣又會點呢

跟住中國就衰足廿年，屌佢老母

「政府會冇膽起人工島」

其實如果香港地一個大陸人都冇，今時今日點會需要起人工島？

真係想香港好就做好自己打少陣飛機
賴天賴地救唔到香港嘅

如果係咁 新加坡一定冇而家嘅位置

知識型經濟+ 高科技產業
唉

你唔好搞笑啦 以香港人能力？
香港人係有能力既就唔會on9到去食中國d屎，係識玩既就應該lead返住中國黎玩啦
你話keep住俾英國管治就有可能發展得更好

可以做到好強 年年玩新科技

英國繼續統治我港ok?

除左老一輩d愛國情意結之外，應該無香港人會反對

香港獨立！

你根本偷換緊概念 而家重點係有能力既香港精英做到d咩，無能力既人關呢個討論咩事。一個地方既繁榮一向唔係由無能力既人撐起

可惜無如果
昔日香港嘅國際地位已由新加坡接手
放眼將來嘅新加坡就知道香港原本可以發展到幾癲

當年矽港搞得成呢堆產業一定搞得起
可惜矽港係香港人自己屌走
所以想香港好就一定唔可以再內鬥

所以要斬纜
唔斬纜根本就火燒連環船 無得避

發生左嘅事已經改變唔到

可以做嘅就係而家踢走共產黨，東山再起

先決條件一定要係鬼佬管
你又試下比返香港人話事阿

香港係全世界the highest IQ人種

google頭幾個results就有source

發唔發覺支那呢個國家永遠都係劣幣驅逐良幣
由古至今都係咁 百家爭鳴變中央集權
到現代輸出共產 呢樣最撚仆街
搞死香港

可惜急功近利
賣港求榮嘅狗賊太多

英國佬其實都係暴動之後先開始聽民意
之前都係亂鳩咁黎
大陸只不過係將香港變番做六六同六七暴動之前既香港

收皮啦 行業結構咁窄
又冇份研發科技
結果乜撚都落後過人

大學cut淨三大 其他轉型做職訓

加深a level難度

可惜冇如果。。

依加都未遲 但比支那打壓得好嚴重
肯企出黎既人都坐曬監

有華人根性
香港根本冇可能靠自己發圍

唔使妄自菲薄，呢個地方既人有能力係真既

但有能力既人都好自私
要發圍一定要團結

理性咁講下 香港一開始發展係轉口港就唔洗講 對上金融風暴大陸有科水頂住香港都係事實既 不過而家林奠已經痴左線 對記者話咩希望大家對香港有信心 姐係你自己政府都知香港個前途有問題啦

個施政報告真係太誇張 話就話香港大型基建就黎完 地盤佬冇野做 屌你就咁話重視土地研究小組既意見 轉頭就話用一兆去起人工島 就咁將市民既意見無視 林超英都話個計劃有問題 根本擋唔到一個山竹咁勁既風 再者起起下冇錢起放棄 啲錢點算

真係好想知點解佢地可以做埋啲咁冇良心既事

鄧小平唔知有冇 後悔要返香港？
本身祟港既佢想中國學香港
我諗佢黎多次
未必要番香港

就算中共冇插手香港人咪一樣會奶
08年成個高登咪又係爭住認自己做中國人
陳巧文咪又係俾人屌到飛起

其實唔單只佢地實際上做既野，你會feel到佢地開始個態度愈來愈肆無忌憚

鄧想淨化中國
習就想污染香港

Made Hong Kog Great Again

大陸係一回事，港奸先係禍根

真
香港人西方智慧
加埋亞洲人嘅勤力
真係無敵
而家係歐洲見識緊d鬼佬效率

用 linux ?

是但啦，你地係到打飛機自High有撚用咩，大陸當香港撚狗咁撚，夠撚共軍玩咩！On9

英國佬係咁撚掂，就唔洗淪落到依家咁啦
食老本先係死因呀，港豬

淪落到點

無睇新聞？？唔知英豬奶共奶到雪雪聲？

有咩所謂
全球幾多人仆去美國做research
會有人介意

俾多個指標港豬，自己望下匯豐個股價，呢廿年黎跌左幾多

其實仲黎得切返轉頭

一樣有官商勾結
都係買唔到樓

香港人掛住炒賣又關大陸事既

唔係成堆人爭住賣港,香港唔會衰得咁快.

回番主題,我覺得起碼有新加坡7,8成.個兩三成係因為唔行新加坡式獨裁而落後

唔係偷換概念，我係話香港跟本就無你口中所謂既有能力精英
設假無左中國都好，香港都係同一班人，都係一班無管治能力既人，有既只係有能力執行order既人
你話無能力既人唔關呢個討論事？咁你討論前除左無左中國外應該多一個前設：香港突然出現一班有管治能力既人

睇下港股已經知 冇錢賺年年蝕都上到市
你話唔係救國搵鬼信
當啲人民水魚咁㩒
之前仲要一刀切唔比人燒煤 搞到度度冇電用
支那班垃圾識鬼管咩 個個靠關係拎一官半職
一日共產黨唔收皮都冇運行 香港係中國都係

唔好打飛機 中共寧願同你攬炒 都唔會開呢個頭

奴性唔係全部來自DNA，好大原因係教育。西方教育唔會同你講咩尊師重道老師講咩都啱不可挑戰權威，但香港完全相反由細開始教你要服從

最多咪好啲嘅新加坡

香港人本身根本無咩冒險精神同創意，咬老本係可以持續發展，但唔覺會"有幾癲"

大堆中國資金湧落來 水漲船高 150人有好多明明中國有樓
落來香港即刻有樓住 呢種事先打尖應該死哂去

大陸金融風暴科水香港

又來大廣東膠 澳狗尚且都可以勉強同化到，廣東唔食左你香港都偷笑，仲吞併 一個深圳都兩千幾萬支那豬啊 我認為只需佔領澳門，封左珠三角出m，恢復上世紀英葡控制珠三角出海口即可，至於廣東內陸生番地方，wfc

係真唔係，有無人有數據

can't agree more

金融風暴係靠香港自己
許仕仁 曾蔭權 任志剛

大陸依啲佢自己吹水

估唔到仲有人信

沙士個陣
大陸派幾箱口罩落香港就話打救咗香港

鬼叫你血統 地域試係中國人咩

重點係呢3個人都係英國訓練既精英，當時費盡九牛二虎之力先令港幣同美金掛到勾

如果今日港幣出事or金融風暴，你睇下林鄭同波叔點搞

同埋隔離post其實已經完美論證香港人有創意呢一點

如果冇中國呢個market
香港根本冇價值

出現了

無中國 世界更美好

首先你假設左真普選會選左個好有領導才能嘅人出嚟
但係睇返近二十年你數到邊幾個
再者你高估左香港人反共嘅人數
其實好多上一代都心繫大陸
去到最尾都只會選左個親中嘅人
btw,就算唔親中最尾咪又係會同大財團利益輸送
你睇下許仕仁同曾蔭權有咩下場

制衡都公權力先啦
你做錯野我可以投票反映返
依家???你咬我食呀

唔一定好有領導才能
但個春袋會渣喺市民手入面
出黎既決定仆街極有限
好似山竹之後個個要求放假
個時邊有分親中反中建制泛民？
如果春袋渣喺市民手個日政府敢當人無到？仲咁肆無忌憚講風涼說話

贊同

一過左97 咩都退步晒

咁你係咪認同政黨政治？
長遠會造成施政困難而導致社會停滯不前
我覺得新加坡個隻體制會啱香港多啲
反正香港人都係以錢行先

其實咪=強化版新加坡
最top既華人領導

其實以香港咁有實力 應該食番上大陸先係

如果冇英國佬，香港到今時今日會唔會都仲係漁村

每一樣野都講中心聲
大陸狗幾時可以死晒？
好想trumptrump搞死偉大既祖國

見到上面有人寫 金融風暴 靠大陸科水

on 撚鳩, 金融風暴係香港自己頂住攪掂㗎

槍斃所有係香港既支那人

哂鳩氣啦
你本身香港人質素又唔係好
選個立法會都選埋啲垃圾入去

到時咪又係一大班大中華膠日日血濃於水

我覺得一個社會追求平等自由先叫進步
每一樣野都會有正反兩面
我亦唔相信一黨專政會帶比社會有乜進步
一來你永遠唔知一個政策最後會有乜後果 所以先要做咁多研究投票 二來投票先反映到市民既需要

老老豆豆唔係共產黨上台嚇走哂啲人落嚟
跟住又搞埋啲內亂都唔會有今日嘅香港啦
你想香港有運行除非大陸又內亂嘅姐
如果唔係冇得救架啦

香港如果淨係搵大陸著數就好
最慘而家係要食埋其他屎

你都要睇下個環境適唔適合先得架
根本香港人自己都唔理政治
返工搵錢先最緊要
有事上嚟就第一時間諗移民
都唔當香港係自己屋企

咁癲！！！？

對上金融風暴大陸有科水頂住香港都係事實既
呢句大話嚮中國流傳咗咁多年
佢哋俾中共洗開腦
蠢到會信都唔奇
竟然連香港人都會信

真

會比而家既新加坡強得多
有英國人打好既根基
而且香港有文化軟實力，新加坡無

問題係奶共奶返黎既錢佢地會擺去外國

假如查封呢d錢

應該會搞掂唔少奶共狗

贊同
香港係有好深厚嘅嶺南文化傳承
但又唔會拘泥不變
擅長融入外國文化再Mix啲新嘢出嚟
呢樣嘢係新加坡所欠缺
有無人講得出新加坡有咩好勁嘅文化輸出？
香港無論歌影視小說漫畫
隨口都講到一大堆曾經具有影響力嘅作品
但新加坡係無

【真心】有冇人想像到如果無班廢中廢老阻頭阻勢 香港後生一輩可以發展到幾癲

睇到想喊

乜撚野金融風暴大陸科水呀
你大陸黎架？
個陣係香港自己搞掂架

英國統治完結果時香港係四小龍之首 人均收入係新加坡嘅一倍 而家人地嘅一半都唔知有冇

屌你老母死支共

而家無人會知香港曾經比人叫做東方荷里活

So what? Dream will only be a dream

橫掂大家都係幻想
點解唔再諗闊啲
唔係香港會唔會突然出現一班有能之士嘅問題
假設呢種人一直存在
只係因為97後香港烏煙瘴氣
有能之士睇到心淡唔想入局
或者佢哋唔想埋班土共小圈子堆
所以根本上唔到位俾你見到呢啲人？

如果無中共攪到香港一鑊粥
你期望嘅有料之人會唔會現身參政？
如果香港人唔係廢到咁
一個人才都無
只係嚮香港97之後奴才當家嘅時代
有料之人根本拒絕與奴為伍
有無呢個可能？

參加呢個Post討論
唔係想吹到香港天下無敵乜乜物物
而係想講
香港人真係唔係咁多人講到咁垃圾

無支那控制既香港至少可以用一萬億買兩個美國既航母戰鬥「群」防範支那（我強調係群，當然都要美國肯賣既）

根本而家個制度
就算叻人入政府都只能做奴才

香港其實各方面都有人材
如果獨立為一個國家或者好似英治咁既自主地區，就算係香港人做，只要本身出發點係為左香港，一定會做得好

問題係而家政府根本唔係為左香港/香港人做野
咁何來評佢做得好唔好呢？成個問題既重心都唔係喺呢度

同意
重心係「香港依家係中共殖民地」

咁又唔使講到軍事

唔好諗到香港人會為香港乜乜乜
去曬大陸去廠既係大陸逼佢地去?
返曬大陸叫雞娶老婆既又係大陸逼?
今時今日既150個團聚人仕點黎?
當年支持領匯?炒樓炒燶左屌老懂要cut 8萬5既又咩人?
而牛屎佬d地更加難郁,想學大陸強收?定天價收購?
屯荃單車徑,當年比環保撚話斬太多樹唔起,咁其實起乜都要斬,香港乜都唔起就岩
10號幹線(印象中係,唔多記得)就比沿海班"中產"反對到要停
屯門人逼左屯公幾多年?

係呀,香港人最好
有班"專業人仕"為左去強國搵食
拍手歡迎強國同香港專業資格互相認證添
成個香港都係死係呢班港喱手上,而唔係比強國整死

澳狗投共仲湧躍過港燦

應該收緊美國皮

英國=孔明
香港人=關張
孔明指揮 關將殺敵=無敵
關張自己話事=香港人話事=柒

老實講 有真普選都無用 香港大把人民智未開，見錢開眼 到時投票未又係投左件689/777出黎

我諗tesla應該會係香港牌

樓主已經講曬中共最怕發生既事

中共最想見住香港仆街
怕養唔熟香港人

唔係5毛
想知如果無左大陸
D人仲會唔會用香港做中國既出入口橋樑
會唔會變相收入小左

但係講真 有受過教育就知生仔未必好好 中國起碼跌幾億人
所有都係一個circle..

會唔會諗多左, 你話拎到深圳珠海阻隔住仲有得防守
你一個香港點樣頂得住成億幾人既深圳, 班友仲要行路已經可以過到黎

Cut 150 唔奶共
將啲錢投資科研或者其他學術上既野 可以做到好top
根本香港獨立不是夢 前題係無大陸阻住

香港人本身智慧
短炒投機就真係幾在行
長線投資就睇得出香港人好短視

唔好傻啦 97走左幾多精英
生娘一早死左 養母又唔想留住個仔 後母就想食左個仔d家產